\newpage
\section{Einleitung}\label{sec:introduction}

\subsection{Motivation}
In einer immer vielfältiger werdenden Gesellschaft kommt es immer öfter vor, dass Menschen mit Migrationshintergrund in Notsituationen geraten und Schwierigkeiten haben, sich in einer fremden Sprache zu verständigen. Diese Stresssituationen können die Kommunikation deutlich erschweren und die Sicherheit und das Wohlbefinden der Betroffenen beeinträchtigen.

Zwar gibt es bereits eine Vielzahl von Übersetzungs-Apps, die zum Teil auch über Unterhaltungsfunktionen verfügen, doch sind diese auf eine bestehende Internetverbindung angewiesen. Dies stellt ein großes Problem dar, da in Notfällen nicht immer eine zuverlässige Internetverbindung zur Verfügung steht. 

Zudem können viele dieser Apps den Sprachverlauf nur eingeschränkt darstellen und zeigen lediglich den zuletzt gesprochenen Satz an. Dies kann zu Unsicherheit und Stress führen, insbesondere wenn der übersetzte Inhalt zur Sicherheit überprüft oder erneut wiedergegeben werden muss.

\subsection{Ziel}
Unsere Notfallübersetzer-App wurde entwickelt, um diese bestehenden Probleme zu lösen und den Bedürfnissen von Menschen in Notsituationen gerecht zu werden. Die App bietet die Möglichkeit, Texte offline zu übersetzen und Spracheingaben zu machen, ohne auf eine Internetverbindung angewiesen zu sein. Darüber hinaus wird der gesamte Sprachverlauf gespeichert, um den Nutzern eine vollständige und nachvollziehbare Übersicht über die vergangenen Gespräche zu bieten. Dies trägt dazu bei, das Vertrauen und die Sicherheit der Nutzer in kritischen Situationen zu stärken und ihnen die Möglichkeit zu geben, die übersetzten Informationen zu überprüfen und zu verifizieren.